<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Copyright 2026 ZuraffPL and Sesyjka contributors -->
<component type="desktop-application">
  <id>io.github.zuraffpl.Sesyjka</id>
  <name>Sesyjka</name>
  <summary>Manage tabletop RPG, board game collections and sessions</summary>
  <summary xml:lang="pl">Zarządzaj kolekcją RPG, planszówkami i sesjami</summary>
  <developer id="io.github.zuraffpl">
    <name>ZuraffPL and Sesyjka contributors</name>
  </developer>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>CC-BY-4.0</project_license>
  <description>
    <p>Organize tabletop role-playing game systems, books, supplements, sessions, players, publishers, board games and card games in one native GTK application.</p>
    <p>Browse hierarchical collections with sorting and per-column filters, record session participants and notes, and inspect quantity charts that update after data changes.</p>
    <p>The four SQLite databases used by the original Sesyjka project remain compatible. Board and card games are stored in a separate fifth database. Backups, ZIP and folder transfer, Excel export, calendar export and a read-only guest mode are included.</p>
    <p>The current user interface is available in Polish.</p>
    <p xml:lang="pl">Porządkuj systemy gier fabularnych, podręczniki, suplementy, sesje, graczy, wydawców oraz gry planszowe i karciane w jednej natywnej aplikacji GTK.</p>
    <p xml:lang="pl">Przeglądaj hierarchiczną kolekcję z sortowaniem i filtrami kolumnowymi, zapisuj uczestników i notatki sesji oraz analizuj automatycznie aktualizowane wykresy ilości.</p>
    <p xml:lang="pl">Cztery bazy SQLite projektu źródłowego pozostają zgodne. Gry planszowe i karciane są przechowywane w osobnej piątej bazie. Program obsługuje kopie zapasowe, transfer ZIP i folderów, eksport Excel, eksport kalendarza oraz tryb gościa tylko do odczytu.</p>
  </description>
  <launchable type="desktop-id">io.github.zuraffpl.Sesyjka.desktop</launchable>
  <provides>
    <binary>sesyjka</binary>
  </provides>
  <requires>
    <control>keyboard</control>
    <control>pointing</control>
    <display_length compare="ge">768</display_length>
  </requires>
  <branding>
    <color type="primary" scheme_preference="light">#3584e4</color>
    <color type="primary" scheme_preference="dark">#1c4f8a</color>
  </branding>
  <content_rating type="oars-1.1" />
  <url type="homepage">https://github.com/Lioheart/Sesyjka</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/Lioheart/Sesyjka/issues</url>
  <url type="vcs-browser">https://github.com/Lioheart/Sesyjka</url>
  <screenshots>
    <screenshot type="default" xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image.png</image>
      <caption>Przeglądaj systemy RPG i hierarchiczną kolekcję podręczników</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image2.png</image>
      <caption>Edytuj lub usuwaj rekordy z menu kontekstowego</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image4.png</image>
      <caption>Dodawaj systemy gry i przypisuj wydawców</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image5.png</image>
      <caption>Twórz wydawcę bez zamykania aktualnego formularza</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image6.png</image>
      <caption>Zapisuj sesje z systemami, graczami, kampaniami i notatkami</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image7.png</image>
      <caption>Zarządzaj katalogiem graczy i tagami grup</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image8.png</image>
      <caption>Zarządzaj danymi wydawców i ich stronami internetowymi</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image9.png</image>
      <caption>Analizuj statystyki kolekcji i sesji w jasnym motywie</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image10.png</image>
      <caption>Korzystaj z pełnego interfejsu w ciemnym motywie Adwaita</caption>
    </screenshot>
    <screenshot xml:lang="pl">
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Lioheart/Sesyjka/v0.8.2/screenshots/image11.png</image>
      <caption>Eksportuj i importuj bazy oraz przeglądaj je w trybie gościa</caption>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <releases>
    <release version="0.8.2" date="2026-07-19">
      <description>
        <p>Collection-status colors now fill complete rows, data tables use alternating stripes, supplements support multiple subgroup classifications and the purchase currency field provides common-code guidance.</p>
        <p xml:lang="pl">Kolory statusu kolekcji obejmują całe wiersze, tabele mają naprzemienne pasy, suplementy obsługują wielokrotny wybór podgrup, a waluta zakupu podpowiada popularne kody.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="0.8.1" date="2026-07-19">
      <description>
        <p>RPG rows now use collection status colors. Database import actions, the database icon, collection value statistics and spacing between summary tables were corrected.</p>
        <p xml:lang="pl">Kolory wierszy RPG korzystają teraz ze statusu kolekcji. Poprawiono akcje importu, ikonę baz danych, statystykę wartości kolekcji oraz odstęp między tabelami podsumowania.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="0.8.0" date="2026-07-19">
      <description>
        <p>Added a separate board and card game database and tab, iCalendar and CSV session export, status-based RPG row colors and dynamic price fields with automatic totals.</p>
        <p xml:lang="pl">Dodano osobną bazę i zakładkę gier planszowych oraz karcianych, eksport sesji do iCalendar i CSV, kolory wierszy RPG zależne od statusu oraz dynamiczne pola cen z automatyczną sumą.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="0.7.0" date="2026-07-19">
      <description>
        <p>Added automated GitHub Release builds for Ubuntu DEB, Fedora RPM and a generic Linux installer. The application can detect, verify and install newer stable releases.</p>
        <p xml:lang="pl">Dodano automatyczne budowanie pakietów DEB dla Ubuntu, RPM dla Fedory i instalatora ogólnego przy publikowaniu wydania GitHub. Aplikacja wykrywa, weryfikuje i instaluje nowsze stabilne wydania.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="0.6.4" date="2026-07-19">
      <description>
        <p>Separated local execution from system installation, added a complete system uninstaller and bundled the full screenshot set.</p>
        <p>Database transfer now includes folder export and import validation. Referential checks, player group selection, help and release history were also expanded.</p>
        <p xml:lang="pl">Rozdzielono uruchamianie lokalne od instalacji systemowej, dodano kompletny deinstalator i pełny zestaw zrzutów ekranu.</p>
        <p xml:lang="pl">Transfer baz obejmuje teraz eksport do folderu i walidację importu. Rozszerzono także kontrolę integralności, wybór grup graczy, pomoc i historię zmian.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="0.6.3" date="2026-07-19">
      <description>
        <p>Added Flatpak and Flathub packaging, sandbox-compatible file access and complete desktop metadata.</p>
        <p xml:lang="pl">Dodano pakiet Flatpak i pliki zgłoszeniowe Flathub, dostęp do plików zgodny z piaskownicą oraz kompletne metadane pulpitu.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="0.6.2" date="2026-07-19">
      <description>
        <p>Added a statistics separator, context menu icons and improved Wayland icon integration.</p>
        <p xml:lang="pl">Dodano separator statystyk, ikony menu kontekstowego i poprawiono integrację ikony w Waylandzie.</p>
      </description>
    </release>
  </releases>
</component>
